【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）#18

颱風追擊：熱帶氣旋 山竹

1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT (26W)
來源：泰國
意義：一種水果

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

本次限定術語

牛肉-百里嘉27W花名，緣於係山竹之後
毒撚-27W百里嘉另一花名，因為wfc佢
芒果－山竹26W既花名，緣於

另外

麻煩問飛唔飛得果d係下面個post擺低:
日期
時間
航空公司
Flight number
起點
終點

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區#2

日本颱風[飛燕]災後重建區與新颱風[山竹]討論區

旅遊或航班以外叫春請到

超級颱風山竹討論區

最後

周日話題﹕海燕到飛燕 住在「福地」的人的警告

香港是福地

26W 山竹 JTWC BIN C之旅

小字表示當時預報時間尚遠，數字實際意義不大，不應跟之後預報數字作比較
#1-#13 CPA TO HK：too far to forecast
#14 CPA TO HK：713km
#15 CPA TO HK：569km
#16 CPA TO HK：374km
#17 CPA TO HK：220km
#18 CPA TO HK：46km
#19 CPA TO HK：87km
#20 CPA TO HK：83km
#21 CPA TO HK：131km
#22 CPA TO HK：141km
#23 CPA TO HK：165km
#24 CPA TO HK：202km
#25 CPA TO HK：220km
#26 CPA TO HK：239km
#27 CPA TO HK：224km
#28 CPA TO HK：254km
#29 CPA TO HK：198km
#30 CPA TO HK：146km

天文台再上調「山竹」風力 周日離岸及高地達12級颶風

大交合今次盡訴心中情

新界撚有冇打算北上避一避
新聞話低窪地區會海水倒灌wo

IP都唔使check
好撚驚呀, 上年parker兩隻衰野仲係度好爽咁睇住外面橫風橫雨
今次我都唔知搬佢地去邊好

上到17N後直頭正西北

北到去上海或者避到

冇睇政府記者會
長洲會點處理

印象中2010年燦都搞到大埔林村河就黎氾濫，今次真係好驚兩邊浸曬

小弟對風冇乜認識
但腦海都識得個terms 叫近岸爆發
個風未黎到已經咁勁
會唔會埋到黎仲爆升多野再增強？

表示圍城樓陣大玩風洞效應

9月17日（一）

東南風8至9級，稍後5至6級。

以下是香城餃子對星期日天氣的預測

返大陸可能喺街電死

準時返工啦

我老闆講左 落波都唔洗返工

好耐冇見過謝安琪預測

應該唔會咁仆街掛
天兔朝早冇風都照有八號

why so sweet 係間有人性既好公司

市長(好似)係kay fans

話會有12級

以後都唔洗返

星期一似仲會8號

我鳩噏幾叻估條track點行，算唔算淡友

lm

好有可能係屬於我地年代既溫黛
有冇人開始不安

點解咁講

坐巴士入南海北部？

當一個城市變到咁 就算幾有錢都冇用

夜晚12點至早上6點

點解係page1啲圖拎條link落嚟貼會變左兩日前嘅圖港

繼續溫馨提示
善用完全封鎖功能並完全封鎖 唔想返工，世界會更美好
沉迷賭博，倒錢落海，戒賭熱線 1834633

大交合路徑及定位更新時間
- 中心位於北緯7至36度，東經100至140度內的其他熱帶氣旋
更新時間 [對應觀測時間]
04* [02] 10 [08] 16* [14] 22 [20]
*熱帶氣旋有機會在 24 小時後進入北緯10至30度，東經105至125度內
- 熱帶氣旋中心位於北緯10至30度，東經105至125度內
00 時 30 分 [23時]
03 時 30 分 [02時]
06 時 30 分 [05時]
09 時 30 分 [08時]
12 時 30 分 [11時]
15 時 30 分 [14時]
18 時 30 分 [17時]
21 時 30 分 [20時]
- 一號或以上熱帶氣旋警告信號生效
每小時 [每小時]

呢句真

駛流圖500-850 橫躺8字型副高

可能周圍冧樹 落波都返唔到

大概幾點先入到南海之王負責區

HKO有史以來最進取

超強颱風山竹採取較為偏西北路徑移向呂宋，對珠江三角洲一帶的威脅正在增加

啲人要自己撳開先會見到最update張圖

會唔會係已經比老闆炒咗？

天文台話有8級

打到變8字
會唔會強到斷埋佢

認真, 個窗對住最咩方向食風??

你比人炒左都仲未知

其實有冇邊度可以睇到全港庇護中心list
政府話某d體育場 市民點知邊啲

星期二都會

政府部門做緊野
岩岩機電署落黎試對防風閘
同個師傅吹開水話上面落order
上年天鴿都無咁做
Btw:海邊某部門員工

壓撚到

其實係炒左你魷魚既意思

有冇巴絲9/16生日

仲北上
上次落大雨廣東都水浸
上左去落唔返黎貪過癮咩

當年約克打到黎
仲讀緊幼稚園
望出窗已經覺得好震撼

唔知今次會點

要加no-cache
e.g.
[img no-cache]
[/img]

透返幾日先搵工啦

印象中有幾次生日都打風

吹爆大灣區就爽，支那最後水泡都無埋

住村嘅買橡皮艇好過
利申 轉頭去買

南灣？ 親戚一個住利東望海高層gg 好似向東南 另一個海怡四期西南睇到少少南丫島 宜家佢哋好驚會唔會奶嘢

自己住荃葵青乜都擋哂，除左西北風有少少威力，舊年隻燒鴿屋企仲話好撚平靜 屋企最怕東登同冬天北風

我女朋友17號生日

睇吓新聞有冇講
冇講點都有個熱線電話

唔該

想HKO快啲出T1

想睇每小時定位

望西北 西登都係食花生

留名高鐵 港豬澳 沙中線被吹爆

有冇住小西灣海邊既巴打

我表弟99年9月17號
農曆一個循環又打風

今晚出1仔機會大嗎？

廣東都避唔到，起碼過咗南嶺先

一入800就出應該

老闆費事咁直接話炒佢，暗示佢都唔明

約克 T10 1999年9月16日

預測2019年開始 , 916成香港法定假期

港島book間酒店房啦

大陸水浸啲燈柱漏電 電死人

TBB話SMG入800先T1

未入800都已經講明會考慮出

希望可以出街感受風眼

中學老師個女2014年9月16號掛八號時候出世
有冇人1999年9月16出世

如果西登, 咁我同兩隻貓係咪可以食花生?
但上年PAKHAR我覺得好勁

預測「山竹」15 日早上進入本澳 800 公里範圍，屆時本局將立即發出一號風球

8字型

Rip

]

睇新聞見到北卡萊羅納州嗰度風暴潮幾誇張

由杏花到小西
差富欣未住過
而家富怡

村屋撚表示希望大步檻過

見個個都咁講就知好快會燈燈燈

有無賓馬尼拉賓賓直播緊

已經唔係第一次

持續西北

覆我果位ching我估一係南灣, 一係深灣軒

高溫對流？
有雨區飄緊過嚟嘅

天文台講左就算唔入800，今晚會掛800

人係咪有bot

邊個係咁負皮

識貨，呢首好聽兼有意思

lmlm

哇屌會唔會真係中出

thx， maked

正，又近番啲，繼續遍北少少，行慢少少

我都收到星期一中午前都唔會落8！堅過石堅

村屋撚圍爐
上兩星期成村浸曬
後山無左一大忽草
好彩住二樓

大灣區會唔會夷為平地

有無諗過爆露台玻璃趟門點算

收到風波台寫咗個腐皮bot

扭過呂宋

東涌高層係咪死硬

好撚無聊
入住請敲門post就話有TVB打手姐

一落樓就即刻有水游

繼續等睇124開始嘅走向

30+/F

痴線 追依個風仲好睇過歐聯

淡友死晒

隻眼 好圓

追風post 不嬲好睇 緊張又刺激

內河碼頭及三號貨櫃碼頭將暫停所有「吉櫃」交收
2018-09-14 HKT 17:22

因超強颱風「山竹」迫近本港，內河碼頭及三號貨櫃碼頭將分別由今晚7時及11時起，暫停所有「吉櫃」交收服務，直至另行通知。

內河碼頭及三號貨櫃碼頭亦會於明日早上6時起，分別暫停所有貨櫃及「重櫃」交收服務。

睇到人地天台仲未執雜物

等緊你出文

巴打係咪三點開完會

咁都負皮

可以玩激流

貼近 30樓

最危險都係人地啲大型垃圾/雜物

勸你就唔好玩埋啲高危動作

最後果下差啲啲圍到一圈黑色

過去24小時

我住地下 好彩我果度地勢比較高, 之前好似都冇浸過 同埋周圍都係屋, 希望唔會咁食風
利申住左1年都冇就要面對第一次衝擊

又話上到17.2會轉平西？

揸電單車你想點感受都得

好睇我條村屋同屋
露台窗有人地屋企擋一擋
本身星期日個假期已經無左要摺係屋企
唔好爆玻璃搞到我假都無埋

吹過嚟撞爆玻璃無仇報

東龍島試試佢

壓先係重點
唔會斷，因為副高咁強係由300嘅南高向下伸展造成，本身位勢米係理所當然咁高
並唔係一般大陸熱成高壓+海洋副高連成個款，所以唔會有斷裂嘅危機

但個一段連接部分（係正華南上空）氣流較為弱，東亞槽會有充足冷平流擠壓500-850副高西緣，令副高西伸部份壓縮

一圈黑色會點？

村屋地下個啲落地玻璃成塊過使唔使痴定？
無遮無擋 外面就係公路

月光巴

朋友住4x樓
咁大風會不會好搖

天涯海闊: 16N登呂宋
天涯海闊: 16N登呂宋
天涯海闊: 16N登呂宋

天祐大中華，經濟續繁榮

附合堅豎預測

淡友表示有啲驚
住南區向海向東南

住32/F向東北，直望到深圳，係咪應該好好大風

星期三都會

想問我住大埔廣福，窗向東南望住吐路港，3x樓，會唔會好大機會爆玻璃🙈

尖咀果啲超高豪宅頂唔頂得住

住長洲手足大家要小心啊

利 馬會附近

嗌西未你班友

你同佢定...
豪宅用料設計點會差

今次嘅近岸爆發有幾個因素，但前提係撞陸後好難回復到勁過依家
一南海大暖池
二低風切
三斜壓風力強勁

係唔係有bot 點解個個回覆都有負評

不要怕，只是技術性調整，不要怕

天文台logo

我只係想知一樣野 星期一朝早有冇8號風球

今鋪真係考驗大灣區基建質素

讓位吧

咁我應該期待佢中定唔中

住三十樓向東北會唔會好食風?

好不安
身邊個個都只係關注有冇假放， 冇諗過有咩準備

負評得好快

會

無呀

其實今次應該咩方向都要痴玻璃

東北要小心，詳情請search沙灘波

唔該清

呢兩晚留係公司唔好走

上年先睇完玻璃屋飛越條村

負評who fucking care

旋風

位勢米 高 係理所當然
漏字

應該屄邊外射爽過中出掛

如果係撞擊爆痴黎都無咩用，我都準備迎接全天候屋企

清晰

啲撚屌放工放學啦
又係咁俾負皮

一樣住南區向海向東北仲要住半山
好驚爆玻璃
聽日開始唔係屋企
驚番到屋企乜都沒

不如收好花園d野好過

上星期已經不安緊

可能會多左野呢

清醒

我記得有個風就黎到香港先爆上超強颱
呢個風會唔會又有得爆
唔好話勁唔勁過依家240KM
由205再爆上230
多10%都會好恐佈？

上次天鴿珠海電巴總站大爆炸

自求多福

琴日個風偏西個陣冇呢種緊張感

最終擦角?

微氣候實驗場

過到星期日先算

自私精

我work from home

咁係因為你睇唔透

短期目標123.5E 18N

咪留係屋企 出少陣街啦

一直以嚟只係怕佢東登
但呢個強度玩風洞，甚至旋風埋

利申 屋企向西，位處圍城樓陣中央

咁有機會令山竹更多小小既北向量?

Miss咗兩三個Post
有無分析可以睇下學下嘢

屌唔好推咁快得唔得

大佬睇今次香港會唔會停電？

繼續不安岩架啦，好快會燈走

現時路徑近又近左

一直都話有話登錄點有東調空間

台灣氣象局 海上颱風警報第3報：

強烈颱風 山竹（國際命名 MANGKHUT）14日17時的中心位置在北緯 17.1 度，東經 124.9度，即在鵝鑾鼻的東南方約 680 公里之海面上，以每小時28公里速度，向西北西進行。中心氣壓 905 百帕，近中心最大風速每秒 58 公尺（約每小時 209 公里）

變返 去陽江/茂名?

其實未夠威力去仲爆港豬澳同高鐵

預料向西移動，橫過呂宋，並逐漸減弱，移向越南一帶

波都未掛就爆咗17post 算唔算係記錄？

黃釘 = HIM-8 定位
紅線 = JTWC 預報
白線 = JTWC 預報平移

之前係咪話有華北冷空氣落南方
會唔會幫到手

#16嘅#563
有我上一次長文分析

講教下地精主任，溫黛真係打回頭風死得多人，定係好似山竹咁，有個毒撚行先拎班漁民掉以輕心

堅豎人肉預報中過好多次
你應該係新嚟嘅

SMG：天氣不穩定。密雲。有驟雨及雨勢有時頗大。有雷暴。吹7至9級北至東北風，後轉10至12級東至東南風及有陣風。

風眼擦邊登陸同風眼冇接觸陸地分別有幾大？

會整死個風，雖然唔想涼到28度以下，為左整死個風，請你南下吧🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

無變，堅豎無改過

保守估計個post會去到#40-#50

落樓下商場走一轉 個個都準備好啦

omg 908 hpa

土豆

我都係住廣福望吐露港，痴定膠紙塞住個窗

你間屋冇左咪再買過囉
住得半山驚乜

低估咗風速？

好靚

16生日
試過十號，試過黑雨

咩叫回頭風
溫黛冇回頭風更加冇台長自殺呀喂

打風幾日要入醫院住
因為個風已經改期再改期,改到沒得改
間屋唯有自求多福……

落唔到華南，但擠壓咗副高，令西側梯度壓力加大，斜壓加強，山竹入南海後北側風場會有機會大幅修復擴大

詳請請去#16嘅#563睇番堅豎上一報分析同人肉預報

呂宋嗰度已經好大浪

9月16真係咁邪

睇怕都係吹上去福建啦

唉 聽朝又扯唔到三號 係船做野好驚

仲記得 有個巴打成部冷氣吹入屋

個個風叫瑪麗

呢個要問老天爺 地主公淨係負責同大地之母敦倫
人間事不理

會唔會坐到嘔咁鬼浪

講番 妮坦 六日不改人肉預報 誤差20公里
莫蘭蒂 六日未改預報 誤差50公里內

GFS 早幾報說好的868hPa 呢

40樓東北仆街得
上年兩個風吹到水浸咁

咁你不如索性封實個窗算啦

唔知所以問下，聽d妹下妹下成日講當年溫黛打回頭風死好多人

點睇近岸爆發嘅可能性？

40樓西南偏西

嘔真係唔出奇，風浪咁勁，又射唔到波

好恐怖呀

呢個記得，可能到時無窗爆但吹左好多冷氣機

我都聽過

same

1號都未掛啲貨櫃碼頭已經停哂手係咪第一次

今鋪破硬舊登26個post 既紀錄

邊個風26

平時 d 風 條 J 有冇咁長

印象中90年代有個風又係吹過咗之後返轉頭

隨時八號未掛就破左

問號魚

咩app

原來天兔都係要臨上3先停手

【最新畫面曝光】山竹強颱掀巨浪 宜蘭粉鳥林一女被捲走

個風咁勁，有冇機會停水/停電?

死硬

佢地會唔會願望成真

想知X2

聽國內論壇有人講GFS又稍為西調返登6點...
強度調低

first blood

岩岩睇返, 大交合9天預報星期日10-11級, 離岸12級
好似未見過一號都未掛就出咁高風速級別既預報

GFS 06z 繼續上川島

風后留名

有無人試過打風時冷氣機噴水？
點預防好呀

屋企又要換窗了

北多少少
就香港50-100內過就真係GG

大交合內部好似好興奮

oh no 無了無了

呯呯呯呯呯...

我講緊個窗

而d無得救架啦

最後會變中出
淡友收皮了

GG？依度好多人對依個災難好開心

停硬

954>953hpa
又真係低左既

今次有幾多連登仔要守係冷氣機底抬冷氣

勾埋印度洋d水氣

做船咁耐從來未見過早咁多清船走...

好似唔係分析既？

勁左先真 自膠

天涯海闊又黎料

謝謝指出。我仲未睇呀...所以未知..
btw 求GFS link

唔覺喎

16N16N16N16N16N

三面當風屌

大佬 行快d

應該係#15, 土豆巴記錯

無得上網慘過有龍捲風

咁唔係可以點 ？
已經唔出街

佢真係好好笑

我是來留名的

BIN 到啪啪聲

住圍城北部嘅表示東北風一嚟應該係咁上下
利申 房窗向東北

17.5n未

莫非係東環？請受一拜

比d星期日想去海邊追風既on9仔睇就岩

又跌落黎？

身為假膠既我都驚驚，去左荃灣悅來坊奇趣天地買膠紙
仲有貨 個個排隊都買一舊

奇趣天地好撚多膠紙
要買快啲去

東環堆撚屌樓有黑球都已經吹到共嗚

一般而言西登我屋企係唔驚嘅
我係比較怕風洞令到風向亂Q晒

話係咪有bot 負評既果位可以留意返#273
係未有負評既

當年呢個係咩風?

我想問係咪特價
佢收我$22

刷邊定搭巴士就睇未來呢幾個鐘

利申我係買刷邊

佢依家仲洗唔洗出去

出曬警報仲去海邊 好心唔好害人啦

去到幾多N?

09莫拉菲

本人持有撞山股份

睇少咗湧浪

馬會真係可以開翻個盤

一路向北

香港電網咁穩，好難會大停電
你估澳門咩

今晚煲多幾煲水先

中層對西北有無危險

cmg又出現

撞山係咪已經停止受注

直中會200km/h 死9硬

澳門人 屋企中層向正北 面向成個舊區完全無遮擋
上年天鴿吹到冷氣機噴水
希望今年唔會爆玻璃

即將進入南海之王區域

圍咗一半, 咁耐以嚟都未成功圍到一圈CMG

打風就咪玩9人啦

刷邊比中出更危險

你唔好咁仆街啦
買定d乾糧咪算9數lor

澳門變威尼斯都似

做漁民既親戚今日出海
話好多魚自投羅網跳上船

啱啱睇大交合Forecasts
入到南海個風力要改高返
早幾日睇210km/h
今朝195km/h
而家睇205km/h

之前大阪飛燕實測係幾多

識買一定係去五金舖買膠紙
唔好同班師奶起文具舖搶

閂左個換氣閘佢

如果呂宋偏佈10000米高山就好，點解呂宋咁廢🙄

留名等睇到時打到黎又有人去行山

封左屋企再去香港住酒店

真 威尼斯人

冇用，要用木板

屌你老母驚就入定貨啦
叫外賣想害9死人咩

星期日出殯 係咪可以預備喺靈堂瞓
只希望星期一落到波上到山去火葬

點解你啲留言咁廢🙄

文具舖一早冇晒啦, d人戰緊五金舖

無父幹 唔係啦

我仲向東 呢鑊仆街

賓賓

同埋洗唔洗要買成筒咁買

東北葵嗰邊 上年十號真係冇乜風

向西南表示放心
好彩唔係東登

以下哪一項事件會首先發生在山竹身上：
1.撞山 2.30
2.擦海岸線進入南海 1.95
3.進入巴士中部 7.00
4.以上事件均沒有發生 70.00

公司大粒出到口要將所有客既文件鎖返哂櫃
上次打十號都未試過

希望地型抬升幫手

pizza

有4隻貓
最驚爆露台個落地玻璃門

4 得 70 咁少

all-in入巴士

莊家只求打個和 好似係

呢樣野唔係話有就話

就好像珠峰果頭是撞出來

撞左唔知幾多年先有

想問16號朝早10點機係咪都會安全理由唔飛得？

哈哈哈

返到來 成個office空哂

16N 撞山咪係搣得飛?

走啦你

想知搭到巴士後果會係點

就算10號都可以升降

#30 CPA TO HK：146km

可以持有住

澳門大約會幾時掛8號？

大陸仔話近1小時西向量增加？

今次就爆比你睇

就到南海之王支配範圍

2.擦海岸線進入南海 1.95

屋頂都吹唔起

當年天免靚d定山竹靚d?

渣

風暴潮最高6米

真事？唔想飛呀我

都未開波...

共產黨倒台機會仲大過佢，你話呢

補天兔圖

都未到...

大交含 :

D野簽唔返

西北西

香港唔驚，係驚一陣珠三角rip哂要搵香港借電咋

林鄭叫個副官打比我
叫我叫老細快啲宣佈取消星期日場馬

(唔好估我咩post我唔會開估)

補埋山竹ok?
成日想用黎做wallpaper

香港幾時掛 佢地咪幾時掛 上次唔掛咪仆哂街

Mourinho • 1s完全封鎖

補埋海燕同tip?

留名等睇香港變澳門

在7月19日凌晨1時，莫拉菲登陸深圳南澳附近一帶，當地錄得最高風速是一小時平均風速達每小時145公里

想問下邊到睇到呢由圖

澳門會唔會早過香港掛？

未入800一定出

如果香港到時有人追風求救，希望用番台灣呢個方法

個鬼佬

你收皮啦死毒撚

可能大家差唔多時間掛, 個風咁勁, 而且預計風勢會增強得好快

睇住佢死左就可以收隊

問左隻怪獸未？

吹走個蓋

老細叫我覆今日內會宣佈

你咪自己睇新聞

人人比負你，我比你正評

擦過呂宋北部後進入南海

我覺得似環流型態改變嘅錯覺

淨係集中睇番風眼都仲係西北

唔撚洗問阿貴都知今日會講啦
存在感依家野慘撚到要上網拎

對面樓有個棚架 係咪要自求多福

吹到咁大風都無滴

無牛皮膠紙用透明封箱膠紙係咪都一樣

請問屋企對住咩方位既人係最食風？

幾時得罪過你

無解

做咩姐你

一樣......一樣無用

同問

新聞係咪會講埋你個USERNAME

好靚呀

可以參考下圖, 睇下個風咩位會吹咩方向嘅風

住40幾樓唔搖你就要驚

如果山竹冇偏移吹正香港個破壞力係點??

藍色定紫色位傷d

好似粒雞眼

咁快就死咗一件

你趕住去死

今晚凌晨前應該上到18n

巴士巴士

唔該哂！！

往年有無試過八號波撞賽馬

點解d預測會入左南海後好似郁快左咁？

整體西微北啦

功力至少減半

d圖係邊搵到?

但已經擦過呂宋島

KLM

黃回波出現了

西北西 應該擦角

so far away

終於出黃色

有冇經過呂宋島嘅相

最近依一個鐘好明顯

2018SEP14 094000 6.2 926.3 119.8 6.2 6.8 6.8 NO LIMIT OFF OFF OFF OFF 18.36 -73.82 EYE 34 IR 79.6 17.24 -124.65 ARCHER HIM-8 27.3

開始增強

好似話打到上唔到網了

而家個風弱左幾成?

黃色係最勁？

似會北上台灣

中心點先叫擦角
係計一點定計成個風眼

係咪爬唔到海燕頭了？

我返左馬會兩年，呢兩年冇

同間

3

中得少左呂宋高山

再上係黑色

就算唔中出台灣都好似會蓋過

超強颱風山竹將會移近本港，民政事務總署呼籲位處低窪地區的居民及早到安全地方暫住。而在大澳，當局派人到區內呼籲及協助居民撤離，又在河堤加裝擋水板，防止海水倒灌時湧入民居。

有居民陸續以不同方法加鞏棚屋，又搬高物品，以防因水浸被浸壞。有長者表示，為安全起見會暫時撤離，但亦有居民說不會離開家園。

富欣
但星期六日都去喺屯門過夜
仲要係屯門泳池嗰邊, 高層望海
已買定三卷膠紙

海典軒？

唔該哂

因為遲左入黎 我其實想知淡友 係波台堆人 定係假膠燈緊果班

目測好似有成半個中國咁撚大

想問西貢會唔會好食風

圖右咪有scale

同一棟

增強緊
好緊張

反而想知咁大個風打過黎有邊到會唔食風
係咁問咩邊方位 住幾樓危唔危險會唔會爆窗
我屌你住高兩層真係好大分別咩

今日晴空萬里
聽日晏就開始黎料

就埋岸都增強

咪就係囉
驚咪做多啲預防措施囉
話你知好撚食風架你會點？係咪即刻坐飛機走？

唔知菲律賓依家點

好在屋企東邊有座樓頂住 無窗

冇晒消失，可能死晒

1987年林茵／東南偏東約880公里
2014年海鷗／東南偏東約850公里
1989年戈登／東南約830公里
1988年露比／東南偏南約810公里

咩apps?

嗰頭啦

SCM：又有得破紀錄

我買1000

如果今次香港廣泛地區啲高樓大廈會爆晒玻璃嘅話，我哋喺咪應該可以考慮幫玻璃窗換抗衝擊玻璃，甚至學美國佬裝擋風木板？
到時盧覺強同天文台點算

副高上到台中

個天涯海闊又喺台壇勁up

我都係，同埋要關電腦

黃世柒又話個風準備打中台山核電廠

Living earth

平西

睇睇下wiki近年d勁風, 覺得d風圖幾得意

2009年妮妲

2011年桑達

2012年三巴

2013年海燕

2013年天兔

2014年黑格比

2015年蘇迪勒

海燕(左) vs 卡崔娜(右)

起哂雞皮

之前綠茶巴打講過, 主要睇00 同12Z 兩報, 因為係探空比較準確

海燕隻眼真係

山竹壓到副高變7字型

比人屌又

海燕個風眼勁圓

而家距離約有1260 km

靚到好似key上去咁

好有可能係史上最強

你地用開邊個網睇佢行走路線

咁重要嘅時刻要拍片紀低啦

全方位

點解今次打風個天冇以前打風咁紅

都未入南海

聽日可以睇下

2018年山竹

ching 呢幅圖係邊個website？

最慘係同時都有人和應佢

想問岩岩呂宋個角離香港幾遠

已經有少少紅

玻璃公司或會成為最後贏家

將軍澳撚表示未撚驚過
Come On Baby

屌

垃圾4圍飛

裝修佬先係

大交合條track終於換3小時一次更新

叫西叫到好累😔

惠康超市啲薯片花生無曬

仲以為山竹tim, 今次講到咁勁

賓賓好陰功 (逾6300人死亡、28688受傷、1062人失蹤)

唔係住康城

冇

依現時路徑 受東北風時間有幾耐到？

咁撚仆街

路徑北調, 登陸點略西調, 強度維持205

自製啦

請假咪有囉

住低層唔驚吹爆玻璃但對出係大馬路，唔知地下會唔會有野吹起打爆窗，其實有冇得避免

你肚痛頭痛去睇醫生就會有

【颱風山竹】中電料供電系統或受影響

要看下史上點定義

唔驚啦，仲包住香港

無呀 柒頭 星期一準時返工啦

清晒全香港d垃圾

退得咁勁

冇 聽天由命

住港島的人有福了

即係代表乜

獅子山精神

而家副高收縮，會唔會影響山竹走向台灣

早期唔係吹到280km/h咩 乜廢左咁多

一齊重溫下登陸呂宋北部對熱帶氣旋結構既影響 (1:10)

如果係南方電網：市民應作最壞打算

係邊個圖層？

係咪姐係可以再走上啲？

巔峰狀態, 唔係登陸時嘅狀態

6AM 落波

印象中,美國好似有派風機去海燕中心測風 (非強度巔峰時期)

咩事都無

唔知, 我唔識

台灣海峽RIP

我以為中電嘅供電網絡多數係地底電纜冇咁容易受影響添

趕唔趕得切撞山前置換呢？定係會被呂宋高山割開外眼牆呢？

星期一個風去到雲南 準時返工啦

PRE 1

由於超強颱風山竹環流廣闊，並採取較為偏西北路徑及移動速度較快，對珠江三角洲一帶的威脅正在增加。天文台會在今晚考慮發出熱帶氣旋一號戒備信號。市民應儘早完成所有防禦措施。

2018年09月14日18時45分更新

港燈就地底

喂喂行快咗咁多既

特 別 天 氣 提 示

由 於 超 強 颱 風 山 竹 環 流 廣 闊 ， 並 採 取 較 為 偏 西 北 路 徑 及 移 動 速 度 較 快 ， 對 珠 江 三 角 洲 一 帶 的 威 脅 正 在 增 加 。 天 文 台 會 在 今 晚 考 慮 發 出 熱 帶 氣 旋 一 號 戒 備 信 號 。 市 民 應 儘 早 完 成 所 有 防 禦 措 施 。

於 2018 年 09 月 14 日 18 時 45 分 發 出

On9已經慢左

南亞同東南亞既高壓帶會合左？

由於超強颱風山竹環流廣闊，並採取較為偏西北路徑及移動速度較快，對珠江三角洲一帶的威脅正在增加。天文台會在今晚考慮發出熱帶氣旋一號戒備信號。市民應儘早完成所有防禦措施。

2018年09月14日18時45分更新

咁即係大約距離hk幾遠

慢你老鼠，你識條春咩

單純因為想放颱風假既仆街，係時候要感受下可能會無水無電既假期有幾開心

仆街記者問人有冇機會影響，唔通人地話100%冇事咩
根本迫住答有可能

粉嶺公路一望就見到成列架空電纜

之後可能會略為升返

會唔會超級黑天鵝大爆冷

大轉向去日本台灣

儲緊力

玩完

🙏🏻🙏🏻🙏🏻

圖

普通料 比盡3號

停電去睇星

使乜你比姐，你又唔係台長

大交合:
由於超強颱風山竹環流廣闊，並採取較為偏西北路徑及移動速度較快，對珠江三角洲一帶的威脅正在增加。天文台會在今晚考慮發出熱帶氣旋一號戒備信號。市民應儘早完成所有防禦措施。 (14-09-2018 18:45)

山竹撚緊香港人

放工時間又到

點樣望穿過天呀咁多雲

幾勁既風登陸完再出返海都係吊住命等收皮

比盡黑球

應該keep住西北至西北偏西架喇
我估角都唔駛擦

共享單車點算
有冇人會理
變廢鐵好浪費

地底電纜唔代表安全.

所有埋係地底既輸送管尤其係天然氣，只要受到額外負擔就好易爆破.
例子有上年既台灣天然氣地爆.
再睇番香港有沉降樓既區域....
呢個風一打正....

其實宜家點架個風 又要請法印出黎

菲律賓都未到就1號
係咪歷史上最遠1號？

土瓜灣煉成陣

用d牛皮膠紙好似木乃伊咁包住自己可能會安全d

同條女扑野算啦係屋企

上面有人話去台灣 如果去台灣 等睇星期日至一maintain酷警，天晴

咁駛流場行就係西北偏西

不過近呢兩個鐘偏西明顯有冇高人解答？

叫大灣區好d

北北北

駛流圖不可盡信

所以我咪問

約啦，未吹到

歷史上有冇一個風係以205km/h或以上鏟入南中國海？講緊係keep住個強度

正常波動
過去呢個鐘又北多左

日期：16/9
時間 935 am
航空公司
Flight number mu724
起點 HK
終點Shanghai

今晚會唔會入到HKO負責範圍

技術性調整

提 供 給 船 舶 用 的 熱 帶 氣 旋 警 告

超 強 颱 風 山 竹 (1822) 已 進 入 香 港 天 文 台 之 警 告 責 任 區 域 內 。

在 協 調 世 界 時 14 日 09 時 ， 超 強 颱 風 山 竹 (1822) 集 結 在 北 緯 17.1 度 ， 東 經 124.8 度 之 30 海 浬 範 圍 ， 預 料 未 來 24 小 時 向 西 北 或 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 15 海 浬 。

其 中 心 氣 壓 為 905 百 帕 斯 卡 ， 最 高 風 速 約 為 每 小 時 130 海 浬 。

風 速 超 過 每 小 時 33 海 浬 之 半 徑 範 圍 ： 240 海 浬 。
風 速 超 過 每 小 時 47 海 浬 之 半 徑 範 圍 ： 150 海 浬 。
風 速 超 過 每 小 時 63 海 浬 之 半 徑 範 圍 ： 90 海 浬 。
海 浪 超 過 2 米 之 半 徑 範 圍 ： 360 海 浬 。

小李生開反左李氏力場，吸緊埋離

取消呀

來吧 樓價大跌指日可待

星期六夜晚天氣點？

熱帶氣旋一號戒備信號

強力推薦 filber膠紙 ,及去膠噴洗。

救到唔少人。

約克19周年

Tvb 果時仲輕播Mv
記得播郭富城既sumer laho wa
微風，你認得我嗎。。。。

仲唔轉時間？

撚知咩

防禦措施

真係痴線
一個話完
一個話比盡3號
都唔知呢個post啲人想點
亂咁放山埃

海怡半島 住你對面

關唔關夜晚事，發現一到夜晚個風就偏西

南海之王預備

期待入夜後會增強幾多

睇風浪漫d

日期：17/9
時間 7:25 am
航空公司
Flight number BR828
起點 HK
終點台北

905hPa

南海之王

1號都俾多

放錯post, 依邊先係

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區#2

等睇d偽豪宅既落地玻璃全爆/飛走晒

正呀，入面啲人捲埋上天

屌你留言d負評多到 幾多垃圾想攬炒

一塊爆 其他都一齊爆 諗起就爽

話時話，如果屋企係curtain wall既，好買支膠吱下邊位

波台狗係咁

Block 啦使撚同佢客氣呀？

正想cap條能樣

祝個老細打風期間比樹壓死

而家開始落去執

屌佢老母

禾愛糖笑死我

喺戲院過夜係一個幾唔錯嘅體驗識溝女一定咁溝

其實而家個風去到幾n?

此位根本係on9

好似北緊？

唔知點解screen cap iphone upload唔到

估計大交合出下一個定位
條預測路徑應該會指中澳門
澳門又有排驚了

通常打風前嗰幾日越焗，個風就越勁

咁靚嘅咩app

好緊張

咩app黎？

呢個又係咩app
有得set做wallpaper咁好
an機有冇

直指澳門香港咪長時間食風眼牆...

成個賓賓唔見左

幾耐打風無咁認真做防風

iOS Living Earth

搖撚準備

An冇

散緊

風打埋去呂宋到，係呂宋西南製造個背風低壓
同個風有藤原，所以個風會向兩個系統既中心逆時針轉，即係西北偏北？

係咪無新聞

近一小時重新採取西北路徑

頭先唔通係短期波動

食眼牆仲勁過中出

其實你講出來尷唔尷尬

好想知啲賓賓而家點情況

living earth
唔可以做screen locj 留意番

條友真係受虐狂

堅！！

下次post living earth圖不如講埋app名
其實個個都問好煩

個風距離香港咁撚遠
最多咪八號

澳門食眼牆應該收得皮，最緊要吹到港豬澳變海底隧道

烈風圈半徑440km

賤種死番入你老母西度啦

問你條女啦

屌你老母

同埋撞完菲律賓應該都散哂啦

【超強颱風逼港】教會周日擬搞千人海浸 無懼颱風來襲指是「仇敵興風作浪」

沙羅曼蛇bgm
打大佬果段正到

順手問問，除左living earth 同windy ,有無其他正嘅天氣app 可以介紹下？

Lee琴個個都咁驚既話，就姐係唔洗驚了

到*

一早有預言

偏緊西

你約到先再算啦 ，約唔到講咩都無用

無知真係好恐怖

煮撚救，煮撚狗

你識d咩吖

拎住個十字架去海邊抗敵囉

推

偏西了，淡友們進場啦，
好友又燈

認同

你好呀禾愛糖

昐風撚都表示近幾小時又西咗

d消防真係當你班友仇敵，弟兄姊妹可以蒙主寵召了，阿門

唔夠佢哋玩

繼續NW, 打番陽江

Luzon

GFS入咗風眼未？

都話定d黎架啦，開完記者會+連燈既燈力

即刻安心晒

w0.1減速

可能依家上唔到網 停哂電

信唔信之後就平西～～

一講完佢又行返西北

支持西去陽江

450km 烈風圈
165km 颶風圈

咁佢地就主懷安息，早日回歸天主懷抱

信唔信之後去越南

耶撚

最好打唔成

黃色即係咩
成日睇依啲圖又黃又紅又綠

大家買左膠紙未?

from地台，菲現時情況

一定去峴港

未

獻作活祭

撕裂的感覺

唔係同一個 不過外國電視台個預測好正

死左個陣係咪話上帝旨意

快D買, 周圍都缺貨

嘩

得禾愛糖同天涯海闊有啲悶
應該召喚 M 小姐出嚟秋季大翻身

保守估計三亞登陸

雲頂溫度
幾多度睇右邊scale

近中心少部份地方好低溫即係有熱塔？

世界末日咁款

上次8號我係飛機上面坐6個鐘先起飛

真唔真呀

如果中 往南區既朋友會好大獲

睇下youtube d live cam 好撚癲

神呀，我願意用林鄭條命換取香港平安

如果風平浪靜會唔會好失望？

link?

嘩屌 真係奇蹟日？

燈唔死，路線仲愈黎愈完美

等睇屋企爆玻璃

風季廢左咁耐，生性啊生竹

睇唔到嘅

再試行西北

拿她利小姐 天涯海闊天敵

果邊d外藉人士唔知會點

禁入去話睇唔到

E家偏番西黎行，有19先算啦

南區朋友

cmg啪啪啪cmg啪啪啪

佢依家個路徑係去緊邊？

睇黎都係要撞菲了

朋友 膠紙都有得炒

預左，睇下點撞法姐

點解咁講?

強度再上

真係好靚

應該hi 角

坐北向南

南區既朋友大家好
大街文具鋪膠紙斷貨

燈唔到

南區加海邊係咪等住收皮都得

再北呀

石澳赤柱？

佢唔值全香港人命，應該加埋梁振英董健華同立法會所有保皇

原來窮撚屋企買唔起望海既樓都有好處

係

利申:情況一樣

痴撚線極右份子

想問呢個風係咪仲勁過上個禮拜大阪嗰個

左

大街避風塘，要驚都東村西村海怡驚先啦

係

一早勁過

再加波鳩, 垃圾筒, 同解手軍

打生樁救港

利申海怡

咁多南區巴打

好好欣賞埋今晚香港既景色
聽日開始會變到面目全非

置富石排灣

寫好咗 堅豎人肉預報 部分更新

香港地下天文台個討論區係唔係收左皮

而家比起4年前睇弱左咁多

南區+1

有無菲律賓現況睇下
上面條link睇唔到

我住粉嶺窗口向東北 今次最大風的風向將會係南至東南風，可以避過大劫

同求

完全無人

段片大概係影住d野捲晒上天，個天黑晒仲不斷行雷閃電

想睇

東張西望叫大家打風唔好開抽氣扇

聽日收工收11點 希望有車返屋企 （住新界

D芒果molamola

個避風塘廢架，佢係避風塘唔只係因為海怡對開有防波提，但風一樣食到應

哇屌

#19

今次堅係寫好咗，唔駛等一個鐘

點睇跟住落嚟強度發展？

點解唔北 冇得檢查吓D大白象 下次打大風有人係入面仲衰

華景山莊唔知係咪吹到痴線呢

如果佢遲左行西由偏北掃埋黎
東北都會好食風

利申：屋企向西北

個堆神主牌

海怡等仆街啦上次天鴿個海濱爛鳩哂

有冇人住龍珠島?

btw原來cma都有500圖，仲畫哂槽線比你睇

呢個好用，多多研究

山竹俾d力向北行啦

目標係高鐵同港豬澳

9點前嘅飛機照常起飛
十時應該停

呢張圖睇個位置好似有機會上到巴士

點解唔好
同埋唔開都會比風吹到轉架wo

近海 低層應該水浸 搵定卡版LONG高D電器再包膠

Tvb啱啱仲報緊條鳩鐵

氣壓?

因為鬥力會令摩打過熱？

等睇西鐵站變水舞間，變晒露天車站

抽走屋內空氣
間屋負壓更易爆玻璃？

又一城

主要想大家學睇槽線

東村最高個幾座

18.5N

天文台有沒考慮過上連燈請人 呢到咁撚多專家

會點

介唔介意share埋條link嚟

成個風post都係公屋窮撚，屌 聞到浸酸臭味

外面大風施加壓力落玻璃度
屋內開抽氣扇令室內外氣壓差上升

兩個鐘嚴重偏西

原來槽線可以咁短

尋晚都係等咗大半個鐘啫

係咪同唔好開冷氣同一道理？

終於燈撚到

話由得佢轉 可以平衡間屋氣壓無咁易爆窗

即係會唔會吹正係咪會偏西

會延長縮短斷裂合併

閂哂窗唔開冷氣

住緊呢度隔離 等睇星期日大風加風暴潮

容易d爆玻璃

點會唔開得

我都唔敢開冷氣

TAF VHHH 141100Z 1412/1518 02010KT 8000 FEW025
TX35/1506Z TN27/1422Z
TEMPO 1412/1421 VRB05KT
TEMPO 1421/1506 32010KT 4000 HZ
TEMPO 1508/1512 VRB15G30KT 2500 TSRA SHRA FEW010CB SCT020
BECMG 1512/1514 02020KT
TEMPO 1514/1518 02022G32KT 3500 SHRA FEW010CB SCT020
BECMG 1516/1518 03030KT=

我一路驚到主機風扇同啲風鬥力會壞

SMG最新報

成朝外面層對流已經比賓賓磨撚走左，冇左增強空間

黎緊依晚，再磨核心對流
聽日磨埋風眼

直接廢一半

2.5m風暴潮 上次天鴿幾高

記得上次天鴿有段時間隻耳仔塞咗
唔知今次會唔會

冷氣係抽啲空氣變冷吹返入屋，點會做成氣壓差
抽氣扇單向抽出點同

同埋依家好多抽氣扇有閘，熄左會自動閂閘，空氣唔會倒流

未到 收番 晏啲先
臨時演員都係演員嚟

如果真係正中香港會變成點

3m幾 好似

2.3-4m

廢哂啦

香港史上最大狼來了

今晚就磨風眼, 聽日黃昏時間變埋低氣壓啦

土豆巴有分析未

ching 咁有信心 可唔可以直播星期日去海灘直播游水
無事返來 成班風膠就會臣服於你腳下

地形問題一定拉西
廢到變cat2、3壓逼唔到副高，直接受副高引導平西時常識吧

香港是幅地

佢話#19先出

其實睇雲圖都係覺得西北西衝埋隻角到 又未至於平西嘅

使乜你講

#19

好快

香港係福地

N呀

期待強度

預計聽日幾點8號?

陣間啦, 仲聽日

係屋企開行把極大巨型風扇對住個頭就ok，一樣感受到

土豆兄分析

我見到個人樣

點睇

個吼好吸引

左邊側面...

推到出分析

眼壁有90？

根本就係天文台d人

推post

國泰航空和國泰港龍航空預計，當日中午12時至晚上7時的航班，「將受嚴重影響，當中包括重大的延誤及取消」。

公司指，如果乘客計劃在上述時間乘搭其航班，公司將重新安排航班，當乘客更新的旅行詳細資料已準備就緒後，公司將與乘客聯繫，呼籲乘客確保儲存在自助訂位管理服務，是最新的聯絡資料，以便公司透過手機短訊或電郵，向乘客提供航班最新狀況。而由於受影響乘客眾多，公司亦建議乘客考慮致電環球客戶聯絡中心。

公司又強烈建議已在網站或經手機app訂票的乘客，盡快透過自助訂位管理服務，重新預訂旅程。如乘客的航班被取消或未能登機，公司會根據乘客最初預訂的客艙。重新為乘客預訂下一班航班，呼籲乘客在自助訂位管理服務中，了解更新航班詳情。如乘客經香港轉機，公司會盡量安排乘客轉飛其他地方。繼續前往原來目的地。

公司最後呼籲所有即將乘搭航班的旅客，在前往機場前，先檢查航班狀況。為確保可以透過短訊或電郵收到最新的航班狀況資訊更新，公司呼籲旅客在自助訂位管理服務中，更新聯絡資料。

牛肉與副高之爭

Pish

寸到仆街

1001

比弗羅倫斯更強既山竹

等睇土豆兄分析

推到土豆兄上水

Push

三個鐘多啲就1001

Washington Post Live: Hurricane Florence lashes into N.C. coast

颱風追擊
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）#19